CN_1.1> What is the primary objective of Java ME (Micro Edition) in the Java programming language?
ANS: To work on mobiles, wireless devices, and small devices

CN_1.2> Which edition of Java is used for the development of web services, networking, server-side scripting, and various web-based applications?
ANS: Java Platform, Enterprise Edition (Java EE)

CN_1.3> What does JRE stand for?
ANS: Java Runtime Environment

CN_1.4> What does JDK stand for?
ANS: Java Development Kit

CN_1.5> Who is responsible for executing java programs line by line?
ANS: JVM

CN_1.6> Which of the following statements is correct?
ANS: JRE (Java Runtime Environment) is an installation package that provides an environment to only run(not develop) the java program(or application)onto your machine.

CN_1.7> What is the extension of the java code files?
ANS: .java

CN_1.8> What is the extension of the compiled java classes?
ANS: .class

CN_1.9> Which of the following commands is used to compile java code?
ANS: javac file_Name.java

CN_1.10> Which of the following commands is used to run java code?
ANS: java file_Name

CN_1.11> Why is the java main() method public?
ANS: Because JVM calls the main() outside the class.

CN_1.12> How many types of comments are available in java?
ANS: 3

CN_1.13> Which type of comments are used to comment multiple lines of code?
ANS: Multi line comment

CN_1.14> Which type of comments is used to comment on single lines of code?
ANS: Single line comment



CN_2.1> Which of the following is invalid variable naming convention?
ANS: int 1x = 10;

CN_2.2> Which of the following is a valid variable naming convention?
ANS: int x = 10;

CN_2.3> Which data type stores the largest decimal number?
ANS: double

CN_2.4> What is the default value of int data type?
ANS: 0

CN_2.5> What is the default value of boolean?
ANS: false

CN_2.6> Which data type is considered as a non-primitive data type?
ANS: class

CN_2.7> Can we access the variables outside the method body which are defined inside the method body?
ANS: No

CN_2.8> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public void display() {
        int x = 10;
    }

    public static void main(String args[]) {
        System.out.println(x);
    }
}
ANS: Compile time error

CN_2.9> What is the output of the following code?
public class Solution {
    int x = 10; 
    public static void main(String args[]) {
        Solution obj = new Solution();
        System.out.println(obj.x);
    }
}
ANS: 10

CN_2.10> What is the output of the following code?
public class Solution {

    public static void main(String args[]) {

        int x;
        x = 10;
        {
            int y = 20;
            System.out.print(x + " " + y);
        }

        System.out.print(x + " " + y);
    }
}
ANS: Compile time error

CN_2.11> Which of the following variables is a local variable?
public class Example {
    int num = 10;
    float b = 10.9f;

    public void method() {
        int x = 20;
        int y = 30;
    }
}
ANS: x and y both

CN_2.12> Which of the following variables is a class level variable?
public class Example {
    int num = 10;
    float b = 10.9f;

    public void method() {
        int x = 20;
        int y = 30;
    }
}
ANS: num and b both

CN_2.13> What is the output of the following code?
public class Solution {
    static int x = 10;

    public static void main(String args[]) {
        System.out.println(x);
    } 
}
ANS: 10

CN_2.14> Which of the following Type Casting is available in Java?
ANS: Both a and b

CN_2.15> Which of the following Type Casting is responsible for loss of data?
ANS: Narrowing Type Casting

CN_2.16> What is the output of the following java code?
public class Example {
    public static void main(String args[]) {
        char ch = 'a';
        int num = 10;
        ch = num;
        System.out.println(ch);
    }
}
ANS: compile time error

CN_2.17> Is type casting possible from boolean to char?
ANS: No

CN_2.18> Which of the following is true about overflow?
ANS: Overflow in java happens when we assign a value to a variable which is more than its range

CN_2.19> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {

        int x = -2147483648;
        System.out.println(x - 1);
    }
}
ANS: 2147483647

CN_2.20> In case of overflow and underflow, does the Java compiler throw any error?
ANS: False



CN_3.1> Which of the following Scanner class methods is used to read String from the user?
ANS: nextLine()

CN_3.2> What is the correct syntax to declare the Scanner class object?
ANS: Scanner sc = new Scanner(System.in);

CN_3.3> Which of the following methods is not present in the Scanner class?
ANS: nextString();

CN_3.4> Which of the following classes is used to read the stream of the character?
ANS: BufferedReader



CN_4.1> Which of the following are arithmetic operators in java?
ANS: All the above

CN_4.2> Which is the arithmetic operator in java that gives the remainder of division?
ANS: %

CN_4.3> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int a = 10;
        int b = 5;
        int c = a + b * 10;
        System.out.println(c);
    }
}
ANS: 60

CN_4.3> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {

        int x = 7--2;

        System.out.println(x);
    }
}
ANS: Compilation error

CN_4.4> How many operand unary operators take?
ANS: 1

CN_4.5> How many types of decrement operators in java?
ANS: 2

CN_4.6> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {

        int x = 5;
        int y  = 6;

        if(x++ == --y) {
            System.out.println("Coding Ninjas");
        }
        else {
            System.out.println("Ninjas");
        }
    }
}
ANS: Coding Ninjas

CN_4.7> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int x = 6;
        int y  = 5;
        if(++y == x--) {
            System.out.println("Coding Ninjas");
        }
        else {
            System.out.println("Ninjas");
        }
    }
}
ANS: Coding Ninjas

CN_4.8> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int a = 10, b = 1;
        System.out.println(!(a < b));
    }
}
ANS: true

CN_4.9> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int a = 7, b = 18, c = 45;
        a -= 4;
        b *= 2;
        c /= 9;
        System.out.println(a + " " + b + " " + c);
    }
}
ANS: 3 36 5

CN_4.10> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {

        int num = 18;
        num %= 2;
        System.out.println(num);
    }
}
ANS: 0

CN_4.11> How many types of assignment operators in java?
ANS: 5

CN_4.12> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int num = 18;
        num *= 2;
        System.out.println(num);
    }
}
ANS: 36

CN_4.13> The result of a relational operator is always?
ANS: boolean

CN_4.14> Minimum number of operands are required to use relational operators?
ANS: 2

CN_4.15> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        char ch = 'a';
        if(ch > 70) {
            System.out.println("Coding Ninjas");
        }
        else {
            System.out.println("Ninjas");
        }
    }
}
ANS: Coding Ninjas

CN_4.15> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int a = 10;
        int b = 20;

        if(a != b) {
            System.out.println("Ninjas");
        }

        else {
            System.out.println("Coding Ninjas");
        }
    }
}
ANS: Ninjas

CN_4.16> How many logical operators are in java?
ANS: 3

CN_4.17> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String arg[]) {
        int a = 10;
        int b = 20;
        int c = 30;

        System.out.println((b > a) && (c > b));  
    }
}
ANS: true

CN_4.18> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String arg[]) {
        int a = 10;
        int b = 20;
        int c = 30;

        System.out.println((b > a) || (c < b));  
    }
}
ANS:true

CN_4.19> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String arg[]) {
        int a = 6;
        int b = 7;
        System.out.println("a | b = " + (a | b));
    }
}
ANS: a | b = 7

CN_4.20> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String args[]) {
        int a = 6;

        System.out.println(" ~a = " + ~a);
    }
}
ANS: -7

CN_4.21> What is the output of the following code?

public class Solution {
    public static void main(String arg[]) {
        int a = 8;
        System.out.println("a >> 2 = " + (a >> 2));
    }
}
ANS: a >> 2 = 2

CN_4.22> Which of the following operators is return 1 if the corresponding bits are different?
ANS: Bitwise Exclusive Or operator

JCN_4.23> ava ternary operator sometimes called?
ANS: Conditional operator

CN_4.24> Which operator takes three operands?
ANS: Ternary operator

CN_4.25> What is the output of the following code?
public class Solution {
    public static void main(String argo[]) {
        int a = 50;
        int b = 100;
        int c = (a > b) ? a : b;

        System.out.println(c);
    }
}     
ANS: 100

CN_4.26> We can use ternary operator in place of?
ANS: Both

CN_4.27> Instanceof operator is used to compare?
ANS: Object of a specified type

CN_4.28> What is returned by instanceof operator?
ANS: boolean value

CN_4.29> We can use instanceof operator to check if an object is
ANS: All the above

